原來我食過人

我老母同我講我細細食過好多胎盤，話醫哮喘，有冇人食過

胎盤都叫人
不如咬指甲都係啦

其實我認為，社會普遍意義上嘅「人食人」禁忌，除咗「食用」呢個行為本身，好大程度仲取決喺「準備食材」呢個過程。公眾判斷一個人食用人體組織本身係咪「食緊人」，好多時候係睇食嘅人本身有無殺死或者傷害過其他人———或者咁講，有無破壞到社會風俗。而「食人」本身只係附帶嘅事件，對公眾而言，其實係謀殺等影響社會安定嘅行為對前者嘅傷害比較重要。

照我嘅睇法，「食人」係大眾嘅觀點嚟講只係一種獵奇事件，人真正驚嘅其實係食人所導致嘅謀殺行為本身，仲有對死者安寧被打擾嘅恐懼。

Sorry for 1999

開心大發現

哪來的胎盤